\documentclass[a4paper]{letter}

\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}

% Untuk cara pertama dan kedua
% \usepackage{graphicx}

% Untuk cara pertama
% \usepackage{array}
% \usepackage{calc}
% \usepackage{mwe}

\begin{document}

\pagenumbering{gobble} % Remove page numbering

% Cara pertama
% \begin{center}
%     \setlength{\tabcolsep}{0pt}
%     \begin{tabular}{>{\raggedleft}m{2.5cm}>{\centering}m{\dimexpr\textwidth - 5cm\relax}>{\raggedright}m{2.5cm}}
%         \includegraphics[width=\linewidth]{logo1.png}%
%         &%
%         \textbf{\large Ini adalah tes kop surat} \\[5pt]%
%         \textbf{\large Ini di bawahnya}%
%         &%
%         \includegraphics[width=\linewidth]{logo2.png} %
%     \end{tabular}
% \end{center}

% Cara kedua
% \noindent
% \begin{minipage}[b]{0.2\textwidth}
%     \includegraphics[width=\linewidth]{logo1.png}
% \end{minipage}
% \begin{minipage}[b][2cm]{0.6\textwidth}
%     \centering\bfseries\large
%     Ini adalah tes kopsurat \vfill
%     Ini ada di bawahnya
% \end{minipage}
% \begin{minipage}[b]{0.2\textwidth}
%     \includegraphics[width=\linewidth]{logo2.png}
% \end{minipage}

Kepada Yth.

Bapak/Ibu/Wali santri MIT DTI

di-

Tempat

\vspace{12pt}
\textit{Bismillahirrahmanirrahim}

\textit{Assalamu'alaikum warahmatullahi wabarakatuh}
\vspace{12pt}

Sehubungan akan diadakannya kegiatan pengembangan diri (PD) pada tahun ajaran 2019/2020.
MIT Daarut Tahfizh Al-Ikhlas memberitahukan kepada Bapak/Ibu/Wali santri tentang beberapa hal, yaitu:

Pengembangan diri adalah kegiatan yang memberikan kesempatan kepada peserta didik untuk mengembangkan 
dan mengekspresikan diri sesuai dengan kebutuhan, bakat/minat setiap peserta didik sesuai dengan kondisi madrasah.
Di samping itu, kegiatan ini juga bertujuan untuk membimbing dan mempersiapkan peserta didik untuk mengikuti berbagai macam perlombaan.

Kegiatan ini wajib diikuti oleh setiap siswa/i dari kelas I s/d VI dan di akhir semester akan dilakukan evaluasi 
dan nilainya akan dimasukkan ke dalam rapor. Adapun pelaksanaan kegiatannya setiap hari Sabtu setelah Tahsin.

Bentuk kegiatan pengembangan diri Madrasah Ibtidaiyah Terpadu Daarut Tahfizh Al-Ikhlas antara lain:

\begin{enumerate}

\item Tahfidz
\item Tilawah (hanya untuk kelas 3-6)
\item Pidato bahasa Indonesia
\item Pidato bahasa Arab
\item Pidato bahasa Inggris
\item Kaligrafi
\item Sains
\item Matematika
\item Cerdas cermat
\item Mewarnai dan Menggambar
\item Kerajinan tangan
\item Memanah
\item Bola kaki

\end{enumerate}


Mohon mengisi dan mengumpulkan formulir PD berikut ini kepada wali kelas masing-masing siswa.
Selambat-lambatnya tanggal 27 Januari 2020.

Nama

Kelas

Jenis PD yang dipilih


Mengetahui orang tua/wali


\end{document}
